\section{导数}
\subsection{定义}
导数的概念从物理发展出来的。
$$v\left(t_0\right)=\lim\limits_{\vartriangle t\to 0}\frac{s\left(t_0+\vartriangle t\right)-s\left(t_0\right)}{\vartriangle t}$$
\begin{figure}[htp]
  \centering
  \begin{tikzpicture}[>=latex]
    \draw[->](0,0)--(5,0);
    \draw[->](1,-1)--(1,3);
    \draw[domain=1:5,samples=1000] plot(\x,{(\x^2)/9});
    \draw[domain=-2:3,samples=1000] plot(\x+3,{\x*(2/3)+1});
    \draw[dashed] (3,{(3^2)/9})--(3,0)node[below]{$x_0$};
    \draw[dashed] (3,{(3^2)/9})node[above]{$M$}--(5,{(5^2)/9})node[above]{$N$};
    \draw[dashed] (5,{(5^2)/9})--(5,0)node[below]{$x_0+\vartriangle x$};
    \node at (2.3,.5)[below]{$\measuredangle \alpha$};
    \draw[dashed] (1,{(3^2)/9})node[left]{$f(x_0)$}--(3,{(3^2)/9})--(5,{(3^2)/9});
    \draw[|<->|] (3,{(3^2)/9-.1})--(4,{(3^2)/9-.1})node[below]{$\vartriangle x$}--(5,{(3^2)/9-.1});
    \draw[dashed] (1,{(5^2)/9})node[left]{$f(x_0+\vartriangle x)$}--(5,{(5^2)/9});
    \draw[|<->|] (5.1,{(3^2)/9})--(5.1,{((5^2/9)+(3^2/9))/2})node[right]{$\vartriangle y$}--(5.1,{(5^2)/9});
\end{tikzpicture}
\end{figure}
$$NM\mbox{斜率}=\tan \beta=\frac{f\left(x_0+\vartriangle x\right)-f(x_0)}{\vartriangle x}=\frac{\vartriangle y}{\vartriangle x}$$
$$\mbox{斜率}k=\tan \alpha=\lim\limits_{\vartriangle x\to 0}\tan \beta=\lim\limits_{\vartriangle x\to 0}\frac{\vartriangle y}{\vartriangle x}=\frac{f\left(x_0+\vartriangle x\right)-f(x_0)}{\vartriangle x}$$
\subsubsection{导数定义}
$y=f(x)$在$x_0$的某邻域内有定义\\
给自变量的增量$\vartriangle x,\left(x_0+\vartriangle x\right)$仍在定义域内\\
函数得到了相应增量$\vartriangle y ,\vartriangle y =f\left(x_0+\vartriangle x\right)$\\
如果$\lim\limits_{\vartriangle x\to 0}\frac{f\left(x_0+\vartriangle x\right)-f(x_0)}{\vartriangle x}$存在,称$y=f(x)$在$x=x_0$处可导 \\
$\left(\mbox{极限值为}y=f(x)\mbox{在}x=x_0\mbox{处导数}\right)$
\begin{center}
  记$y'|_{x=x_0}=f'(x_0)=\lim\limits_{\vartriangle x\to 0}\frac{f(x_0+\vartriangle x)-f(x_0)}{\vartriangle x}$
  $$\lim\limits_{\vartriangle x\to 0}\frac{f(x_0+\vartriangle x)-f(x_0)}{\vartriangle x}\Leftrightarrow\lim\limits_{\vartriangle x\to x_0}\frac{f(x)-f(x_0)}{x-x_0}$$
\end{center}
\subsubsection{导函数定义}
$f(x)$在区间$I$内任意一点均可导。\\
$f'(x)=\lim\limits_{\vartriangle x\to 0}\frac{f(x_0+\vartriangle x)-f(x_0)}{\vartriangle x}$\\
称$f'(x)$为$y=f(x)$在区间$I$上的导函数
\subsubsection{闭区间可导定义}
$f(x)$在$[a,b]$可导$\Leftrightarrow\begin{cases}
  f'(x_0)  &x_0\in(a,b)\Leftrightarrow\begin{cases}
    \mbox{左导数}f_-'(x_0)=\lim\limits_{\vartriangle x\to 0^-}\frac{f(x_0+\vartriangle x)-f(x_0)}{\vartriangle x}\\
    \mbox{右导数}f_+'(x_0)=\lim\limits_{\vartriangle x\to 0^+}\frac{f(x_0+\vartriangle x)-f(x_0)}{\vartriangle x}
  \end{cases}\\
  f_+'(a) &x=a\\
  f_-'(a) &x=b
\end{cases}$
\subsection{幂数，指数，对数}
\begin{align}
&\frac{d}{\mathrm{d}{x}}C = 0\label{derivative_1} \\
&\frac{d}{\mathrm{d}{x}}x^a = ax^{a-1} \label{derivative_2} \\
&\frac{d}{\mathrm{d}{x}}a^x = a^x\ln a \label{derivative_3}\\
&\frac{d}{\mathrm{d}{x}}e^x = e^x \label{derivative_4}\\
&\frac{d}{\mathrm{d}{x}}\log_a^x = \frac{1}{x\ln a} \label{derivative_5}\\
&\frac{d}{\mathrm{d}{x}} \ln{x} = \frac{1}{x} \label{derivative_6}
\end{align}

\subsection{三角函数}
\begin{align}
&\frac{d}{\mathrm{d}{x}}\sin x = \cos x \label{derivative_sin}\\
&\frac{d}{\mathrm{d}{x}}\arcsin x = \frac{1}{\sqrt{1-x^2}} \label{derivative_arcsin}\\
&\frac{d}{\mathrm{d}{x}}\csc x = -\csc x\cot x \label{derivative_csc}\\
&\frac{d}{\mathrm{d}{x}}\cos x = -\sin x \label{derivative_cos}\\
&\frac{d}{\mathrm{d}{x}}\sec x = \sec x\tan x \label{derivative_sec}\\
&\frac{d}{\mathrm{d}{x}}\operatorname{arcsec}{x}=\frac{1}{\left|x\right|\sqrt{x^2-1}} \label{derivative_arcsec}\\
&\frac{d}{\mathrm{d}{x}}\tan x = \sec^2x \label{derivative_tan}\\
&\frac{d}{\mathrm{d}{x}}\arctan = \frac{1}{1+x^2} \label{derivative_arctan}\\
&\frac{d}{\mathrm{d}{x}}\cot x = -\csc^2x \label{derivative_cot}\\
&\frac{d}{\mathrm{d}{x}}\sinh x = \cosh x \label{derivative_sinh}\\
&\frac{d}{\mathrm{d}{x}}\cosh x = \sinh x \label{derivative_cosh}
\end{align}


\subsection{导数运算}

\newenvironment{mysubequations}
{ \begin{subequations}
  \renewcommand {\theequation}{\theparentequation-\arabic{equation}}}
{\end{subequations}}

\begin{mysubequations}
\begin{equation}
A = B
\end{equation}
\begin{equation}
C = D
\end{equation}
\end{mysubequations}
